\beginsong{SIELANKA O DOMU}[ 
by={}]

\beginverse
A jeśli dom będę miał.	A h7 cis7 A7
To będzie bukowy koniecznie,	D E9 A
Pachnący i słoneczny.	h7 E9 cis7
Wieczorem usiądę, wuatr gra.	h7 E7
A zegar na ścianie gwarzy.	A A7 D E
Dobrze się idzie. panie zegarze?	A h7 cis7 C0
Tik, tak, tik. tak.	h7 E A A9
Świeca skwierczy i mruga przewrotnie,	D E7
Więc puszczam oko do niej:	A h7 cis7 C0
Dobry humor dziś pani ma?	h7 E7 cis7 C0
Dobry humor dziś pani ma?	h7 E7 A
\endverse

\beginchorus
   Szukam, szukania mi trzeba	A E
   Domu, gitarą i piórem.	G D A
   A góry nade mną jak niebo,	E
   A niebo nade mną jak góry.	G D A
\endchorus

\beginverse
Gdy głosy usłyszę u drzwi
Czyjekolwiek -wejdźcie proszę,
Jestem zbieraczem głosów. 
A dom mój bardzo lubi, 
Gdy śmiech ściany mu rozjaśnia,
Gędźby lubi i pieśni, 
Wpadnijcie na parę chwil, 
Kiedy los was zaniesie w te strony,
To mój dom otworem stoi, 
Dla takich jak wy, 
Dla takich jak wy. 
\endverse

\beginchorus
   Szukam, szukania mi trzeba ... 
\endchorus

\beginverse
Zaproszę dzień i noc,
Zaproszę cztery wiatry,
Dla wszystkich drzwi otwarte,
Ktoś poda pierwszy ton,
Zagramy na góry koncert,
Buków porą pachnącą
Nasiąkną ściany grą, 
A zmęczonym wędrownikom
Odpocząć pozwolą muzyką,
Bo taki będzie mój dom, 
Bo taki będzie mój dom. 
\endverse

\endsong
